2019 林鄭大媽 若驊大媽 劉細良：【 Dama 亮劍 】「大媽」治港將成 2019 新潮流

律政司鄭若驊在機場的記者會毫無懸念地再次變成了公關災難，當然大家根本不期望會有任何合理辯解，但在空洞無物的 line to take 下，卻配以全新大媽式演繹，那些反白眼、手指指、訓斥記者「文明啲」的囂張影像，實時經過社交媒體傳播，相信民望至少再暴跌十點。

嘲笑鄭若驊成為大媽，並非針對年紀或外形，而是因為她記者會上表現出「大媽」的性格特色：惡人先告狀。自從2015年大媽變成英文「Dama」專有名詞，登陸《華爾街日報》後，這特殊族群已受國際關注，紛紛用來分析大陸社會現象，例如金市發狂、股市飆升等。而港人對大媽的討論，始自菜街行人專用區表演。相信每一個香港人，都曾經在生活中遇上過內地大媽。Dama 的特色在於其「歪理在手，敢於亮劍」，自己行為欠文明卻經常在街頭與人衝突。菜街大媽認為她們在香港有表演自由，縱容小孩在公眾地方大小便是因為他們只是孩子，問題是香港人太斤斤計較。Dama 特別之處是不單以為自己沒錯，反而指摘提出批評的人。

鄭司長以 Dama 方式演繹記者會，一個港英殖民地時代培育的專業精英同內地大媽竟然神奇地共通。Dama 之所以敢於亮劍，因為她們都是心中早認定自己會被人針對，於是就先下手為強，意圖以勢凌人，「凶」走批評者。鄭若驊的最大歪理是自訂「涉及律政司內同事」案件才會外判尋求獨立法律意見，然後建基於這歪理，反擊批評者將法律政治化。

同樣另一 Dama 林鄭月娥不理會律政司提出的外判政策是否合理，立即反擊批評者不公平。大家看看法律界人士梁家傑、陳文敏、張達明、前刑事檢控專員江樂士、大律師公會以至謝偉俊的言論，大家只是針對一點，就是既定的外判政策為何不依，而鄭不單至今未有解釋，更來一招釜底抽薪，否認有此政策存在。為了一個錯誤決定作出一個更大的謊言。香港傳統專業精英一直以來最重視是以理服人，而鄭若驊本人的所作所為，試圖以勢凌人的方式去服眾，是對專業二字的最大侮辱。歷任律政司司長之中，有邊一位政治形象會去到如此惡劣？

另一單特區拒絕台灣閃靈樂團來港簽證，又抬出令人譁然的「無特殊技能」理由，係人都知拒絕入境是針對該樂隊台獨政治立場，但林鄭就死要包裝成專業決策，結果再次出醜人前。自從林鄭上場後，因為要表現出「志不求易、事不避難」，無論中共下達的政治指令是多麼不合理，她也義無反顧鑽盡空子去執行，將政治任務強行用法律專業包裝，包括由選舉主任審查候選人政治思想、驅逐馬凱、收緊入境政策到放生梁振英，全部都是因執行政治任務出現荒腔走板，最後惟有靠「敢於亮劍」，效法 Dama 歪理在手、以勢凶人。展望 2019，這種大媽式管治手法，將會更進一步遍地開花

用好少既字，完全精準講到d仆街大媽，同林鄭既傀儡程度

葉劉

乜撚野人黎

o個副支那咀臉 受乜野教育都無用

歪理在手，敢於亮劍

大媽始祖係當年保安局長葉劉。

宜家呢兩個無恥得多

劉細良太平紳士咪又係最叻惡人先告狀

中共D 官員, 特別是外交部官員, 最喜歡就是咁樣
黑口黑面指住人屌

但中國網民 就好buy, 覺得呢D就是「霸氣」

劉細良太平紳士咪又係用歪理屈鳩阿澤同田蕊妮收共產黨錢，屌你啦

Dama 7 = 777

之前搞鳩阿澤，俾網民圍攻
然後死曬狗咁道歉